假諮詢落幕︱ 張曉明定音：立會選委議席要較多 引傳媒老闆「如已迷路何不回原點再出發」

京官來港一連三日閉門聽自己人意見的大龍鳳，今天落幕。港澳辦副主任張曉明今早9時多到達灣仔會展，出席最後一日聲稱就北京「完善」香港選舉制度聽取各界意見的座談會，《蘋果》記者現場所見，今日獲邀到場的，以建制派法律界和商界為主，包括基本法委員會副主任譚惠珠、基本法委員會委員梁美芬、港區人大兼律師陳曼琪、香港法學交流基金會主席馬恩國、蘭桂坊集團主席盛智文、莎莎國際控股主席郭少明、中總會長袁武等。

張曉明今午會後見傳媒，表明了兩大要點。雖然有建制力倡立法會應以「30、30、30」的方式組成，即選委會與功能組別及地區直選各佔30席，但張曉明一錘定音，明確指選委會應產生較大比例立會議員，意思要比直選及功能組別議席多。

他同時提及，現時的區議會實況不符合《基本法》對區議會職能定位，批評有區議員挑戰「一國兩制」底線，顯然要考慮調整選委會內117席區議會，聲言不少與會者倡議就算不全面取消，也要大幅度削減，指會就此向人大常委會報告。

有線許方輝無綫袁志偉等傳媒高層與會

現場亦有個別香港傳媒高層獲邀出席，包括有線新聞及公共事務副總經理許方輝、無綫助理總經理（新聞及資訊）袁志偉、星島新聞集團行政總裁蕭世和、《信報》總編輯郭艷明、NOW新聞主管陳鐵彪、商台新聞及公共事務副總監張秀雲、港台新聞部總監黃金鳳等。

建制

點樣都係拖==

等同變晒委任制分餅仔
仲選乜嘢舉

改到0直選全委任 你班忠誠廢物咪又係要出黎擺街站撐人大決定

有無得要求紫荊黨90 席？

分俾止驚党班新腥港人啫
人地已經諗住淘汰堆忠誠的廢物

人大代表咁分餅仔

笑撚死人咩

仲要每個人可以靠個議席掠水

89好啦，留返一席俾忠誠反對派鄭蟲泰博士

90席党派啦屌你老母
每個月幾十幾萬養廢柴

5個地區直選 15個功能 70個委任

感謝黨

傳媒老闆

馬雲

香港人定音：張曉明只係剩番一條路 死路呀你老母

仲有1個醫生
我寧願紫荊黨88席 同工聯會/民建聯一齊攬炒

地區直選應該有20席 分10區選 每區2席
功能20-30席
委任40-50席

所以支共真係好好笑
係要做到咁肉酸
其實只要參選人必須全部經由選委會篩選完
揀乾揀淨先可以參選
已經達到晒佢哋控制議會嘅目的
又可以繼續扮香港有選舉
根本無必要刻意搞一堆選委會委任嘅位出嚟
依家變成大部分議席變相係政府委任
少部份民選議席都要經過政府篩選
即係講到味都係政府委任
嗰種「明明已經無選舉，但刻意要扮到仲有選舉」嘅柒味出晒嚟
好似荒死人唔知係扮
就好似一個超肥肥婆刻意要着三點式俾人睇自己身材咁

0直選啦, 講經咩
以後建制泛民都無直選, SUPER

邊個奶共邊個做, 最公平

擺明condom仔啦 唔係以為自己一世無憂呀？

是但啦

中國搞殖民地

依家所謂直選議席
都講明要經過嚴格篩選同政治審查先有得參選
其實咪即係全面委任制